{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032177",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-11-04",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "충주 관아공원"
    },
    "text": "忠州官衙公園 (충주 관아공원)\\n\n忠清北道忠州市官衙1ギル21\\n\n中央公園とも呼ばれるこの公園は、面積約7,500㎡です。朝鮮時代、忠州牧官衙跡に造られ、現在も清寧軒や済錦堂といった昔の官衙建物が残っています。官衙公園に足を踏み入れると、まず外側の扁額には「忠清監営門」と書かれた素敵な2階建ての門楼が現れます。門楼をくぐり庭に立つと、そこには雄大なパルチャック屋根建築物である「清寧軒」という官衙の東軒が目を引きます。清寧軒は官衙の中心的な建物であり、1870年に焼失してから10月に再建されました。名前の「清寧」は老子の道徳経から取られ、「清らかで安らか」という意味が込められています。特に、シャープな屋根のラインと石造りの外壁は印象的です。官衙公園には他にも、忠州の「済金堂」という建物があります。こちらも焼失してから同年に再建されました。済金堂の裏には山高樹青閣が位置しています。この建物はかつて秘書室や台所として使われていたと言われています。この官衙の建物は1870年に火災で焼失し、同年10月に再建されました。その後中原郡庁舎として使用され、1983年に忠州市で完全解体され、復元された後、その一帯が公園となりました。官衙公園には周辺にある忠州文化会館とともに、市民の憩いの場であり、歴史体験の場として活用されています。公園内では古木や官衙建物が調和し、昔の趣を漂わせています。",
    "QA": [
        {
            "question": "忠州官衙公園の所在地はどこですか？",
            "answer": "忠州官衙公園は忠清北道忠州市官衙1ギル21にあります。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "忠州官衙公園の面積は約7,500㎡です。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園にはどんな建物が残っていますか？",
            "answer": "忠州官衙公園には清寧軒や済錦堂といった昔の官衙建物が残っています。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園の門楼の扁額には何と書かれていますか？",
            "answer": "忠州官衙公園の門楼の扁額には「忠清監営門」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園の中心的な建物は何ですか？",
            "answer": "忠州官衙公園の中心的な建物は清寧軒です。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園の清寧軒はいつ再建されたのですか？",
            "answer": "清寧軒は1870年に焼失してから同年10月に再建されました。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園の済金堂はどんな建物ですか？",
            "answer": "忠州官衙公園の済金堂は忠州の建物で、焼失してから再建されました。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園の山高樹青閣は何に使われていましたか？",
            "answer": "山高樹青閣はかつて秘書室や台所として使われていました。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園の建物はどのような経緯で公園となりましたか？",
            "answer": "官衙の建物は火災で焼失し、その後忠州市によって復元され、それに伴い公園となりました。"
        },
        {
            "question": "忠州官衙公園はどのような場所ですか？",
            "answer": "忠州官衙公園は市民の憩いの場であり、歴史体験の場としても活用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 438,
        "QA": 376
    }
}